<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<receptes>
  <recepta>
    <nomRecepta>Pastís de xocolata</nomRecepta>
    <Ingredients>
    <titol>Ingredients:</titol>
      <ingredient>- 6 rovells d'ou</ingredient>
      <ingredient>- 6 clares</ingredient>
      <ingredient>- 150 g de sucre</ingredient>
      <ingredient>- 200 g de xocolata negra de cobertura</ingredient>
      <ingredient>- 50 g de mantega</ingredient>
      <ingredient>- farina</ingredient>
      <apunt>Per guarnir:</apunt>
      <ingredient>- nata muntada</ingredient>
      <ingredient>- cacau en pols</ingredient>
    </Ingredients>
    <preparacio>
      <titol>Preparació:</titol>
      <paragraf>Per començar, barregeu els rovells d'ou amb el sucre en un bol.</paragraf>
      <paragraf>Mentrestant, foneu la cobertura de xocolata al bany maria.</paragraf>
      <paragraf>Quan la xocolata s'hagi desfet, afegiu-hi la mantega i remeneu-ho. Tot seguit, munteu les clares que haureu tingut a la nevera perquè es muntin bé.</paragraf>
      <paragraf>A continuació, barregeu la xocolata, els rovells i el sucre i les clares muntades. Remeneu-ho i poseu-ho en un motllo per al forn.</paragraf>
      <paragraf>Deixeu-ho coure al forn a 180 graus durant 30 minuts.</paragraf>
      <paragraf>Després, deixeu refredar el pastís, desemmottleu-lo i emplateu-lo. I ja per acabar, decoreu-lo amb nata muntada i cacau en pols.</paragraf>
    </preparacio>
    <notes>
      <titol>Notes Complementàries</titol>
      <nota>Recepta del programa de TV3 Cuines, del restaurant Les Petxines.</nota>
    </notes>
    <Autor>
      <titol>Autor de la recepta:</titol>
      <nom>Bàrbara Casanovas i Adrià Ruscalleda</nom>
    </Autor>
    <etiquetes>
      <etiqueta>Postre</etiqueta>
      <etiqueta>Dolços</etiqueta>
      <etiqueta>Forn</etiqueta>
      <etiqueta>Aniversari</etiqueta>
      <etiqueta>Fàcil</etiqueta>
      <etiqueta>Econòmic</etiqueta>
    </etiquetes>
  </recepta>
  <recepta>
    <nomRecepta>Volcà de xocolata</nomRecepta>
    <Ingredients>
    <titol>Ingredients:</titol>
      <ingredient>- 4 ous</ingredient>
      <ingredient>- 4 rovells</ingredient>
      <ingredient>- 80 g de sucre</ingredient>
      <ingredient>- 220 g de mantega</ingredient>
      <ingredient>- 220 g de xocolata</ingredient>
      <ingredient>- 60 g de farina</ingredient>
    </Ingredients>
    <preparacio>
      <titol>Preparació:</titol>
      <paragraf>1.- Foneu al bany maria la xocolata i la mantega. Un cop fora del foc.</paragraf>
      <paragraf>2.- Munteu les clares, afegint-hi el sucre, quan comencin a agafar cos.</paragraf>
      <paragraf>3.- Barregeu la meitat de les clares muntades amb la xocolata. Incorporeu-hi la farina i la resta de les clares.</paragraf>
      <paragraf>4.- Pinteu motlles individuals amb mantega i farina, farciu-los amb la pasta fins a la meitat i disposeu al centre un dau de xocolata. Acabeu de farcir una mica més els motlles per a amagar el dau de xocolata.</paragraf>
      <paragraf>5.- Coeu a 220º (forn només amb escalfor de baix) durant uns 10 minuts aproximadament.</paragraf>
      <paragraf>6.- Servir calent, empolvorat de sucre llustre i acompanyat d'una salseta o de gelat.</paragraf>
    </preparacio>
    <Autor>
      <titol>Autor de la recepta:</titol>
      <nom>anna</nom>
    </Autor>
    <etiquetes>
      <etiqueta>Postre</etiqueta>
      <etiqueta>Dolços</etiqueta>
      <etiqueta>Forn</etiqueta>
      <etiqueta>Aniversari</etiqueta>
      <etiqueta>Fàcil</etiqueta>
      <etiqueta>Econòmic</etiqueta>
      <etiqueta>Catalana</etiqueta>
      <etiqueta>Preparació: 30 minuts</etiqueta>
      <etiqueta>Cost: 15€</etiqueta>
      <etiqueta>220 Calories</etiqueta>
    </etiquetes>
  </recepta>
  <recepta>
    <nomRecepta>Pastis de formatge</nomRecepta>
    <Ingredients>
    <titol>Ingredients:</titol>
      <ingredient>2 terrines de formatge
Philadelphia (200-300gr.)</ingredient>
      <ingredient>- 3 ous</ingredient>
      <ingredient>- 3 iogurts naturals</ingredient>
      <ingredient>- 3 cullerades (grans) de farina</ingredient>
      <ingredient>- 10 o 12 culleretes (petites) de sucre</ingredient>
      <ingredient>- Un parell de galetes Maria o Chiquilín</ingredient>
    </Ingredients>
    <preparacio>
      <titol>Preparació:</titol>
      <paragraf>PREPARACIÓ</paragraf>
      <paragraf>El primer que hem de fer és escalfar el forn a 200 graus.</paragraf>
      <paragraf>Buidem les terrines de Philadelphia en un bol i remenem bé el formatge.</paragraf>
      <paragraf>Agafem els 3 ous, els afegim i els remenem amb el formatge.</paragraf>
      <paragraf>Ara afegim els 3 iogurts naturals a la barreja i tornem a remenar.</paragraf>
      <paragraf>Quan tinguem una pasta homogènia, hi posem la farina i el sucre i ho remenem tot fins que no quedin grumolls.</paragraf>
      <paragraf>Preparem el motlle untant-lo bé amb mantega. Triturem les galetes i les repartim per tota la base del motlle.</paragraf>
      <paragraf>Seguidament, hi aboquem la barreja que tenim ja preparada.</paragraf>
      <paragraf>Baixem el forn a 170° i hi col·loquem el pastís.</paragraf>
      <paragraf>Esperem uns 20 o 30 minuts. Com que la cocció depèn de la potència del forn, la millor manera per saber si el pastís està fet és punxar-lo pel mig amb algun instrument en forma de punxa, o un escuradents: quan ens surti net vol dir que ja tenim el pastís enllestit.</paragraf>
      <paragraf>El deixem refredar i el retirem del motlle.</paragraf>
      <paragraf>Ens el podem menjar sol o bé afegir-li una capa molt fina de melmelada de maduixa o gerds.</paragraf>
      <paragraf>Ja veureu quina delícia!!!</paragraf>
    </preparacio>
    <notes>
      <titol>Notes Complementàries</titol>
      <nota>Una delícia pels més formatgers!!!</nota>
    </notes>
    <Autor>
      <titol>Autor de la recepta:</titol>
      <nom>eulalia</nom>
    </Autor>
    <etiquetes>
      <etiqueta>Postre</etiqueta>
    </etiquetes>
  </recepta>
</receptes>